香港西廚學院

係荔景個間，有冇巴絲讀過可以分享下

識個fd讀咗一年西廚啱啱畢業

一年就讀完？係呢間定第二間，我就係出黎做過廚房先諗返讀張cert可能有更多工作機會

人工跑贏大市

調轉嚟講

RAW

究竟讀course 好定直接出來做好

我就做過下，發覺西餐廳既話冇經驗既情況下係入唔到啲叫做高級啲又或酒店，諗緊係咪要加再cert

認真答你
與其讀比錢一年廚, 不如用一年去米芝蓮餐廳實習. 你又會問, 佢地點會請你? 係唔會, 唔會有米芝蓮餐廳比錢去請一個無經驗既人, 但佢地亦樂於培養新人, 所以佢地有"stagiare"呢個位, 簡單講就係無人工既學廚.
表面上好似鳩做唔抵. 但你比錢去學校學仲唔抵. 去米芝蓮餐廳(例如Robuchon)做stagiare學到既野一定比你喺學校得多, 仲要唔使錢. 呢D餐廳好多時都會正式請翻佢地既stagiare
就算唔係, 你將 "stagiare - (某米芝蓮餐廳) - 1 year" 擺落resume, 已經會有好多地方想請你. 因為你真係落手落腳做, 有曬經驗.

利申: 北歐某兩星做souschef

睇翻我上面既留言

垃圾
乞食

souschef
係咩地方可以搵到呢地餐廳聯絡到佢地

香港有唔少餐廳米芝蓮星, google就有
再去佢地website, 搵關於career既頁面, 通常有個email比你send你個cv去. send封email話你想做stagaire囉.

再唔係就直接踩入去廚房同headchef講你想做stagiare. 我第一次就係咁鳩衝

你係北歐度咁做姐下話？ 香港咁樣都work?

fine dining西式廚房, 全世界都通用, 信不信由你

附設嘅餐廳，係將學員嘅「功課」，俾當地食客品嘗

咁我即管去試下

識抽

中廚定西 出路好d?

全球性黎講, 西餐(fine dining)出路一定好.

但識中餐可以喺外國開舖 （但中餐通常都好cheap 80kr 一位自助餐咁）

kr? 巴打喺丹麥?
copenhagen D中餐食完係想屌人老母, 難撚食到